<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Maradona Morais</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2016-09-06T02:39:14.854Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Maradona Morais</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Criando um blog com Hexo</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/09/05/criando-blog-com-hexo/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/09/05/criando-blog-com-hexo/</id>
    <published>2016-09-06T02:39:14.854Z</published>
    <updated>2016-09-06T02:39:14.854Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Estava buscando algo de interessante para escrever e dar o<br>primeiro passo com o meu novo blog, então pensei: por quê não<br>falar sobre como esse blog é feito e como fazer um igual?</p>
<p>Eu já utilizei outras plataformas de blogging anteriormente<br>mas não deu muito certo. A última, creio que é bastante<br>conhecida: <strong>Ghost</strong>. É bem legal, leve e tudo mais, eu até<br>recomendo para quem desejar criar um blog simplista assim.</p>
<p>O problema que acabei tendo com o Ghost não foi o Ghost em si,<br>mas sim onde eu estava rodando o Ghost. Eu instalei no meu<br>servidor o gerenciador de Container Docker, e coloquei um<br>container de uma imagem do Ghost. Mas acontece que o container<br>caia bastante, o tempo todo, e eu não sabia o motivo. Quando<br>ia olhar o blog.. estava fora do ar.</p>
<p><img src="http://i.giphy.com/5saWnCIJL7nmU.gif" alt=""></p>
<p>Assim não dá. né? Então eu cancelei tudo o que tinha no servidor<br>e que estava em containers: meu OwnCloud, meu blog e alguns<br>projetos que estavam hospedados, limpei tudo (aproveitei e<br>dei o fora do CloudFlare. Assunto para outro post).</p>
<p>“Decepcionado” com o Ghost comecei a buscar uma nova plataforma<br>que fosse open e simplista. Foi então que encontrei o <a href="http://hexo.io" target="_blank" rel="external"><strong>Hexo</strong></a>.<br>Esta plataforma me chamou muito atenção por um simples fato:</p>
<blockquote>
<p>Ela gera os arquivos em HTML</p>
</blockquote>
<p>E isso é incrível. Já que o blog é “read-only mode”, digamos assim,<br>nada mais justo do que gerar arquivos estáticos e entregá-los pelo<br>bom e velho Nginx.</p>
<p>Além disso é extremamente seguro. Não existe uma página de “administração<br>do sistema”, por quê não precisa disso! A única forma de alguém alterar<br>conteúdo do blog é se invadir o meu servidor, ou se hackear meu GitHub.</p>
<p>Enfim, como funciona?</p>
<ol>
<li>Eu escrevo meu artigo em .md (Markdown) e coloco na pasta de artigos.</li>
</ol>
<ul>
<li>Dou o comando para o Hexo gerar a página (html) do meu artigo.</li>
<li>Mando o Hexo fazer deploy das alterações pro meu GitHub.</li>
<li>Vou no meu servidor e faço um ‘git pull’ do diretório do meu blog.</li>
</ul>
<p>E é isso, simples assim. Eu gostei bastante da sacada genial que o pessoal do<br>Hexo teve. Além disso os temas são excelentes e facilmente manipuláveis.</p>
<p>Se quiser criar um blog simplista, vá com Hexo.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Estava buscando algo de interessante para escrever e dar o&lt;br&gt;primeiro passo com o meu novo blog, então pensei: por quê não&lt;br&gt;falar sobr
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Boas vindas</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/09/05/hello-world/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/09/05/hello-world/</id>
    <published>2016-09-05T04:23:44.052Z</published>
    <updated>2016-09-05T04:23:44.052Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Oi, seja bem vindo ao meu blog pessoal.</p>
<p>Deste blog, pode-se esperar quase nada. Apenas coisas aleatórias, tipo.. bem aleatórias mesmo, como esta foto da minha pasta ‘Zoeira’:</p>
<p><img src="http://i.imgur.com/Q0unEqD.jpg" alt="Imgur"></p>
<p>Vou postar o que der na telha, pensamentos avulsos que a gente tem no dia a dia, por que a gente é retardado mesmo.</p>
<p>Portanto seje bem vindo! Vamos ver o que vai rolar.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Oi, seja bem vindo ao meu blog pessoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deste blog, pode-se esperar quase nada. Apenas coisas aleatórias, tipo.. bem aleatórias me
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
